眾聞 泛民突襲搶先「改」34議事規則 擬阻建制派修訂

眾聞
泛民突襲搶先「改」34議事規則 擬阻建制派修訂

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 18.10.17 | 最後更新: | 2017-10-18 22:16:13

請支持《眾新聞》，成為訂戶

建制派議員向議事規則委員會提出，修訂立法會財委會及大會議事規則。人數較少的民主派今日變招，主動向立法會大會及議事規則委員會同時提出34項較少爭議的修正案，包括由終審法院首席法官為議員監誓、增加助理法律顧問等。

由於目前建制派修訂立法會大會議事規則，仍在議事規則委員會討論，如果立法會主席全數批准泛民修訂的話，最快可以在下月15日在立法會大會搶先提出，有泛民議員預計，逐項辯論修正案可用約200小時，爭取拖延到明年3月中立法會補選，形容兩害取其輕下，將盡量阻止修改大會議事規則。據悉，建議是在極短時間內醞釀。

泛民主派今日下午突襲，郭榮鏗強調34項修訂全數有需要。林勵攝

建制派「班長」陳克勤承認，事前未預計泛民會提出類似修訂，技術上也無權阻止，因為任何議員可以直接向立法會大會提出修訂，但正式應該向議事規則委員會提交修訂。他不評論泛民修訂內容，或會否拖延到明年3月。另一建制派「班長」廖長江未有正面回應泛民修訂，只是說「好多嘢都預咗」，「他們做返他們想做的事」（they do what they got to do）。立法會主席梁君彥不評論做法，只說「開咗成日會，我未得閒睇」。

陳克勤花了少許時間看泛民議員修訂，其後表示不作評論。林勵攝

民主派9名議員提出34項修訂議事規則，包括：議員日後由終審法院首席大法官監誓、規定立法會主席不能提前召開會議日期、手語作為法定語言、以手語主持會議、加入助理法律顧問等。

有份草擬修訂的法律界議員郭榮鏗，不評論修訂能否阻止建制派議員修則，只說34項修訂全數都是讓立法會更有效率，他們已同時向議事規則委員會及立法會大會提出修訂，最快在11月15日在立法會大會提出，及在議事規則委員會一併討論。他又表示，願意與建制派討論對拉布看法，但認為泛民的修訂有別於建制派削減議會權力，促請建制派不要因人廢言。

郭榮鏗補充，各項修正案並無重複，促請立法會主席公正批核修正案。

綜合泛民議員預計，34項修正案中，每項可能用6至7個小時討論，可能拖延數個月。由於建制派人數在財委會佔優，所以泛民評估難阻財委會修改會議程序，但大會議事規則更為重要、修改後影響深遠，所以跳過議事規則委員會，直接提上大會。

相關文章：議事規則無禁直接呈大會 泛民提34項修訂一覽

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

好波

最後又咪唔知用咩理由去比人剪布
然後大嗌幾日可恥囉

屌你當日四方西搞撚掂左個撥款
今日你班聞屎黨洗撚出黎做小丑
做完戲又係通過on99

失敗主義

虫泰在哪？
真係當選民係白痴